<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Viba agile innovation</title>
    <link>http://www.vibagileinnovation.com/</link>
    <description>Recent content on Viba agile innovation</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Mar 2019 20:11:34 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.vibagileinnovation.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Blog</title>
      <link>http://www.vibagileinnovation.com/blog/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 20:11:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.vibagileinnovation.com/blog/</guid>
      <description>En Lean muchas herramientas empiezan con un número ¿te has preguntado por qué?   Blanca Araujo
28 de abril de 2019
 El lean es una filosofía, para muchos casi un acto de fe. Uno de sus pilares se asienta fuertemente sobre la mejora continua, sobre la continua necesidad de medir para poder establecer un ciclo de mejora. Esto implica hablar con números. En “Kaizen” Masaki Imaii cuenta una cita que se atribuye a Deming, diciendo “In God we trust, all others bring data”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>http://www.vibagileinnovation.com/contacto/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 20:11:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.vibagileinnovation.com/contacto/</guid>
      <description>Contáctanos           Enviar   Gracias por ponerte en contacto con nosotros te contestaremos lo antes posible
     Hablemos  +34 649 73 26 91      Email de contacto  contacto@vibagileinnovation.com        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Servicios</title>
      <link>http://www.vibagileinnovation.com/servicios/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 20:11:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.vibagileinnovation.com/servicios/</guid>
      <description>Gestiona de forma más ÁGIL tus proyectos Mejora la implicación de las personas y consigue mejor eficiencia
    Aumenta tu CREATIVIDAD, IDEA nuevos conceptos! Aplica Design Thinking para idear nuevos productos y servicios y solucionar conflictos
   Convierte tus ideas en INICIATIVAS de EXITO Desarrolla tus ideas, su propuesta de valor y modelo de negocio
             Consultoría en gestión de proyectos Déjanos mostrarte cómo las herramientas ágiles pueden ayudarte a involucrar más a tus equipos de trabajo, a ajustar plazos y costes, y sobretodo, a reaccionar rápido ante los cambios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talleres</title>
      <link>http://www.vibagileinnovation.com/talleres/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 20:11:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.vibagileinnovation.com/talleres/</guid>
      <description>Uno de nuestros fuertes son los talleres y podéis encontrar aquí los formatos más demandados. Pero lo que los hace especiales es que los customizamos para cada empresa, adaptando contenido, duración, aforo... Para grupos grandes contamos con colabores de confianza.
Ponte en contacto con nosotros para charlar sobre los detalles o solucionar tus dudas.
  World Café Explora y reflexiona en grupo, despierta el liderazgo colaborativo  12-20   4-6h  Favorece la reflexión y el diálogo en equipo para explorar de forma común una temática o reto, buscando soluciones y propuestas de forma global.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>